\Subsection{Собственные интегралы с параметрами}

\begin{statement}
    $(X, \mathcal{A}, \mu)$ -- пр-во с мерой, $T$ -- метрическое пр-во, $f: X \times T \rightarrow \tilde{\mathbb{R}}, \ \forall t \in T, \ E_t \in \mathcal{A}, \ f(\cdot, t)$ -- измеримая.

    $F(t) := \int_{E_t} {f(x, t) d \mu(x)}$.

    \begin{enumerate}
        \item {
            $t_0$ -- предельная точка.

            $\forall x \ f(x, t) \underbrace{\rightarrow}_{t \rightarrow t_0} \dots \underbrace{\implies}_{?} F(t) \underbrace{\rightarrow}_{t \rightarrow t_0}$
        }
        \item {
            $f(x, t)$ непрер. в точке $t_0, \ \forall x \underbrace{\implies}_{?} F$ непрер. в $t_0$.
        }
        \item {
            $f(x, t)$ дифф. по $t, \ \forall x \underbrace{\implies}_{?} F$ дифф., какая формула для производной?
        }
        \item {
            Если $\nu$ -- мера на $T$. $\int_T {F(t) d \nu (t)} = \int_{T} { \int_{E_t} { f(x, t) d \mu(x) d \nu (t) } } = \int_T { \int_X { \mathds{1}_{E_t} (x) \cdot f(x, t) d \mu (x) d \nu (t) } }$
        }
    \end{enumerate}
\end{statement}
\begin{theorem}
    $t_0$ -- предельная точка $T$. $f(\cdot, t)$ -- суммируема $\forall t \in T$, $g(x) := \lim_{t \rightarrow t_0} { f(x, t) }$.

    \textbf{Локальное условия Лебега:}

    Пусть найдется окр-ть $U_{t_0}$ и суммир. ф-я $\Phi: X \rightarrow \overline{\mathbb{R}}$, т.ч. $|f(x, t)| \leq \Phi(x) \ \forall t \in U_{t_0}$.

    Тогда $\lim_{r \rightarrow t_0} { F(t) } = \int_{X} { g(x) d \mu(x) }$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Проверяем по Гейне. Берем $t_n \rightarrow t_0, \ f_n(x) := f(x, t_n)$, $\Phi(x) \geq | f(x, t_n) | = |f_n(x)|$ при больших $n$.

    $\underbrace{\implies}_{\text{т. Лебега}} \lim_{n \rightarrow \infty} { \int_{X} { f_n (x) d \mu (x) } } = \int_{X} { \underbrace{\lim_{n \rightarrow \infty} {f_n(x)}}_{= g(x)} d \mu (x)}$
\end{proof}

\begin{definition}
    $f: X \times T \rightarrow \mathbb{R}, \ g: X \rightarrow \mathbb{R}$, $t_0$ -- предельная точка $T$, $f(x, t) \underbrace{\rightrightarrows}_{t \rightarrow t_0} g(x)$, если $\forall \epsilon > 0 \ \exists \delta > 0, \ \forall \rho_T (t, t_0) < \delta, \ \forall x \in X: \ | f(x, t) - g(x) | < \epsilon$.
\end{definition}

\begin{remark}
    $f(x, t) \underbrace{\rightrightarrows}_{t \rightarrow t_0} g(x) \Leftrightarrow \sup_{x \in X} { | f(x, t) - g(x) | } \underbrace{\rightarrow}_{t \rightarrow t_0} 0$
\end{remark}

\begin{consequence}
    Если $\mu X < +\infty, \ f(x, t) \underbrace{\rightrightarrows}_{t \rightarrow t_0} g(x)$, то $\int_X { f(x, t) d \mu(x) } \underbrace{\rightarrow}_{t \rightarrow t_0} \int_X { g d \mu }$ и $g$ -- суммируемая ф-я.
\end{consequence}

\begin{proof}
    При $t$ близких к $t_0$: $|f(x, t) - g(x)| \leq 1 \implies$ берем $t_1$, для которого верно $|f(x, t_1) - g(x)| \leq 1 \implies |g(x)| \leq 1 + |f(x, t_1)|$ -- суммируема $\implies$ при $t$ близких к $t_0: $ $| f(x, t) \leq 1 + |g(x)| |$ -- суммир.
\end{proof}

\begin{remark}
    Условие $\mu X < +\infty$ существенно.

    $X = [0, +\infty), \ \mu = \lambda_1, \ f_n(x) = \frac{1}{n} \mathds{1}_{[0, n]} (x) \rightrightarrows 0$,

    $\int_{[0, +\infty)} {f_n d \lambda_1} = 1$.
\end{remark}

\begin{consequence}
    $f(x, t)$ непрер. в точке $t_0$, $\forall x \in X$ и существует суммир. $\Phi(x)$, т.ч. $| f(x, t) | \leq \Phi(x)$ при $t$ близких к $t_0, \ \forall x \in X$. 

    Тогда $F(t) = \int_X{ f(x, t) d \mu (x) }$ непрер. в точке $t_0$.
\end{consequence}
\begin{proof}
    $\lim_{t \rightarrow t_0} { f(x, t) } = f(x, t_0)$ и подставляем в теорему.
\end{proof}

\begin{lemma}
    Декартово произведение компактов -- компакт.

    $(X, \rho), \ (Y, d)$ -- метрические про-ва. $A \subset X, \ B \subset Y$ -- компакты.

    Тогда $A \times B$ -- компакт в $(X \times Y, r)$, $r\left((x, y), (x', y')\right) = \rho(x, x') + d(y, y')$
\end{lemma}
\begin{proof}
    Проверяем секвенциальную компактность.

    $x_n \in A, \ y_n \in B, \ (x_n, y_n)$

    хотим выбрать сх-ся подпосл. Выбираем $x_{n_k}$, т.ч. она сходится, а затем из $y_{n_k}$ подпосл $y_{n_{k_j}}$, которая сх-ся.

    Тогда $(x_{n_{k_j}}, y_{n_{k_j}})$ сх-ся покоординатно $\implies$ сх-ся по метрике $r$.
\end{proof}

\begin{theorem}
    $\mu X < +\infty$, $X$ и $T$ -- компакты, $f \in C(X \times T)$. Тогда $F \in C(T)$. 
\end{theorem}
\begin{proof}
    $f$ -- непр-на нак омпакте $\implies$ ограничена $\implies$ $| f(x, t) | \leq M$ -- суммир. мажоранта.
\end{proof}
\begin{consequence}
    Если $\mu X < +\infty$, $X$ -- компакт, $\Omega \subset \mathbb{R}^m$ открытое, $f \in C(X \times \Omega)$.

    Тогда $F \in C(\Omega)$.
\end{consequence}
\begin{proof}
    Берем $a \in \Omega$. Хотим проверить непрер. в точке $a$.

    Возьмем $\overline{B}_r(a) \subset \Omega$ -- компакт $\implies f \in C(X \times \overline{B}_r(a))$

    % todo: picture

    $\implies F \in C(\overbrace{B}_r(a)) \implies F$ непрер. в точке $a$.
\end{proof}

\begin{theorem}
    $T \subset \mathbb{R}$ промежуток, $f : X \times T \rightarrow \mathbb{R}, \ f'_t (x, t)$ существ. $\forall x \in X, \ \forall t \in T$ и $f'_t(x, t)$ удовлетворяет \textbf{локальным условиям Лебега} в точке $t_0$.

    Тогда $F$ -- дифф. в точке $t_0$ и $F'(t_0) = \int_X { f'_t (x, t_0) d \mu (x) }$. 
\end{theorem}
\begin{proof}
    $\frac{F(t_0 + h) - F(t_0)}{h} = \int_X {\underbrace{\frac{f(x, t_0 + h) - f(x, t_0)}{h}}_{=: g(x, h)}}d \mu (x)$.

    Нужно локальное условие Лебега для $g(x, h)$.

    $f(x, t_0 + h) - f(x, t_0) = h \cdot f'_t(x, t_0 + \theta_h \cdot h)$

    $g(x, h) = f'_t(x, t_0 + \theta_h \cdot h)$

    Знаем, что $\exists U_{t_0}$, т.ч. $| f'_t(x, t) | \leq \Phi(x)$ -- суммир. $\ \forall x, \forall t \in U_{t_0}$.

    Рассмотрим $|| h || < \epsilon$, т.ч. $t_0 + h \in U_{t_0}$
    
    % todo: picture

    $\implies t_0 + \theta_h \cdot h \in U_{t_0} \implies | f'_t(x, t_0 + \theta_h h) | = |g(x, h)| \leq \Phi(x)$
\end{proof}

\begin{consequence}
    $T \subset \mathbb{R}$ -- отерзок, $X$ -- компакт, $\mu X < +\infty$, $f, f'_t \in C(X \times T)$.

    Тогда $F \in C^1(T)$ и $F'(t) = \int_X{f'_t (x, t) d \mu (x)}$.
\end{consequence}

\begin{proof}
    $f'_t$ -- непр. на компакте $\implies$ играничена $\implies | f'_t(x, t) | \leq M$ -- сумм. мажоранта.
\end{proof}



\begin{theorem}
    \textbf{Формула Лейбница}.

    $f: \underbrace{[a, b]}_{x} \times \underbrace{[c, d]}_{t} \rightarrow \mathbb{R}$, $f, f'_t \in C([a, b] \times [c, d]), \ \phi, \psi : [c, d] \rightarrow [a, b]$ непр. дифф.

    $F(t) := \int_{\phi(t)}^{\psi(t)} { f(x, t) d x }$.

    Тогда $F$ -- дифф. и $F'(t) = \int_{\phi(t)}^{\psi(t)} { f'_t (x, t) dx } + f (\psi(t), t) \cdot \psi'(t) - f(\phi(t), t) \cdot \phi'(t)$.
\end{theorem}
\begin{proof}
    $\Phi(\alpha, \beta, t) = \int_{\alpha}^{\beta} {f(x, t) d x}$.

    $\frac{d\Phi}{d \beta} = f(\beta, t)$ -- непр. по условию
    
    $\frac{d\Phi}{d \alpha} = -f(\alpha, t)$ -- непр.

    $\frac{d \Phi}{d t} = \int_{\alpha}^{\beta} {f'_t (x, t) d x}$ -- непр.

    Так как все частные производные непр., то $\Phi$ -- дифф.

    $F(t) = \Phi(\phi(t), \psi(t), t) \implies F'(t) = \frac{d \Phi}{d \alpha} \phi'(t) + \frac{d \Phi}{d \beta} \psi'(t) + \frac{d\Phi}{dt}$.
\end{proof}

\begin{example}
    $F(t) := \int_{0}^{+\infty} {e^{-x^2} \cdot \cos(tx) dx}$

    Так как есть локальное условие Лебега (на самом деле $\int_{0}^{+\infty} { x e^{-x^2} d x } < +\infty$):

    $F'(t) = -\int_{0}^{+\infty} { e^{-x^2} \sin(tx) \cdot x dx } = \frac{1}{2} \cdot \int_{0}^{+\infty} { \sin(tx) \cdot d (e^{-x^2}) } = \frac{1}{2} \cdot e^{-x^2} \sin(tx) |_{0}^{+\infty} - \frac{1}{2} \cdot \int_{0}^{+\infty} { t \cos{tx} e^{-x^2} dx }$.

    $F'(t) = -\frac{1}{2} t F(t)$.
    
    $\underbrace{\frac{F'}{F}}_{= \ (\ln{F})'} = -\frac{t}{2} \implies \ln{F} = -\frac{t^2}{4} + C_0 \implies F(t) = C \cdot e^{\frac{-t^2}{4}}$.

    $F(t) e^{frac{t^2}{4}} = C$.

    Более строго:

    $\left( F(t) e^{frac{t^2}{4}} \right)' = F' e^{frac{t^2}{4}} + F \cdot \frac{t}{2} e^{frac{t^2}{4}} = e^{frac{t^2}{4}} \cdot \underbrace{(F' + \frac{t}{2} \cdot F)}_{= 0} = 0$.

    Хотим узнать константу:

    $F(0) = \int_{0}^{+\infty} { e^{-x^2} dx } = \frac{\sqrt{\pi}}{2}$

    $F(t) = \frac{\sqrt{\pi}}{2} \cdot e^{\frac{-t^2}{4}}$.
\end{example}



\Subsection{Несобственные интегралы с параметрами}

$F(t) := \int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }: \ \forall t \in T$ интеграл сх-ся.

\begin{definition}
    $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ -- равномерно сх-ся, если $\forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b > B \ \forall t \in T: \ | \int_{b}^{+\infty} { f(x, t) d x } | < \epsilon$
\end{definition}

\begin{remark}
    $F_b(t) := \int_{a}^{b} { f(x, t) dx }$.

    $\int_{a}^{+\infty} { \dots }$ -- равном сх-ся $\Leftrightarrow F_b \underbrace{\rightrightarrows}_{b \rightarrow +\infty} F$ равном. по $t \in T$.
\end{remark}
\begin{proof}
    $\forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b > B \ \forall t \in T: \ \underbrace{| F_b(t) - F(t) |}_{= -\int_{b}^{+\infty} { f(x, t) d x }} < \epsilon$
\end{proof}

\begin{example}
    $\int_{0}^{+\infty} { e^{-tx} dx }, \ t > 0$

    $\int_{b}^{+\infty} { e^{-tx} dx } = -\frac{e^{-tx}}{t} |_{x=b}^{x=+\infty} = \frac{e^{-bt}}{t}$.

    \begin{enumerate}
        \item {
            $t \geq t_0 > 0:$

            $\frac{e^{-bt}}{t} \leq \frac{e^{-bt_0}}{t_0} < \epsilon$
        }
        \item {
            $t > 0:$

            $\frac{e^{-bt}}{t} \underbrace{\rightarrow}_{t \rightarrow 0+} +\infty \implies$ нет равномерной сх-ти.
        }
    \end{enumerate}
\end{example}

\begin{theorem}
    \textbf{Критерий Коши}.

    $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ равн. сх-ся $\Leftrightarrow \forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b, c > B \ \forall t \in T: \ | \int_b^{c} { f(x, t) d x } | < \epsilon$.
\end{theorem}
\begin{proof}
    $ \int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx } $ равн. сх-ся $\Leftrightarrow F_b \rightrightarrows F \Leftrightarrow \forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b, c > B \ \forall t \in T: \ \underbrace{| F_b(t) - F_c(t) |}_{\int_{b}^{c} { f(x, t) d x }} < \epsilon$.
\end{proof}

\begin{consequence}
    $f: [a, +\infty) \times [c, d] \rightarrow \mathbb{R}$ непрерывная.

    $ F(t) = \int_{a}^{+\infty} { f(x, t) d x } $ сх-ся $\forall t \in (c, d)$ и расх-ся при $t=c$ или $t=d$.

    Тогда сходимость неравномерная.
\end{consequence}
\begin{proof}
    Пусть $\int_{a}^{+\infty}$ сх-ся расномерно $\implies$:

    по Критерию Коши и тому, что $f$ непр. на $[b, b'] \times [c, d]$:

    $\forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b, b' > B \ \forall t \in (c, d): \ \underbrace{\left| \int_{b}^{b'} { f(x, t) d x } \right|}_{\rightarrow \int_{b}^{b'} { f(x, c) d x } \text{, при } t \rightarrow 0} < \epsilon \implies$

    $\implies \forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b, b' > B \ \left| \int_{b}^{b'} { f(x, c) dx } \right| \leq \epsilon \implies \int_{a}^{+\infty} { f(x, c) dx }$ сх-ся. Противоречие.
\end{proof}

\begin{example}
    $\int_{0}^{+\infty} { e^{-tx^2} dx }, \ t > 0$ сх-ся неравномерно, так как при $t = 0$ расходится.
\end{example}

\begin{theorem}
    \textbf{Признак Вейерштрасса}.

    $f, g: [a, +\infty) \times T \rightarrow \mathbb{R}$ и $|f(x, t)| \leq g(x, t): \ \forall x \geq a, \ \forall t \in T$.

    Если $\int_{a}^{+\infty} { g(x, t) dx }$ равном. сх-ся, то $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ равн. сх-ся.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Пишем критерий Коши для $\int_{a}^{+\infty} { g(x, t) dx }$:

    $\forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b, c > B: \ \underbrace{\int_{b}^{c} { g(x, t) dx }}_{< \epsilon} \geq \int_{b}^{c} { |f(x, t)| dx } \geq \left| \int_{b}^{c} { f(x, t) d x } \right|$
\end{proof}

\begin{consequence}
    Если $\left| f(x, t) \right| \leq g(x) \ \forall x \geq a, \ \forall t \in T$ и $\int_{a}^{+\infty} { g(x) dx }$ сх-ся, то $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ сх-ся равномерно.
\end{consequence}
\begin{example}
    $\int_{0}^{+\infty} { \frac{\cos(xt)}{x^2 + 1} dx }$ равн. сх-ся при $t \in \mathbb{R}$.

    $\left| \frac{\cos(xt)}{x^2 + 1} \right| \leq \frac{1}{x^2 + 1}$ и $\int_0^{+\infty} { \frac{dx}{x^2+1} } < +\infty$.
\end{example}

\begin{theorem}
    \textbf{Признак Дирихле}.

    $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) g(x, t) d x }$.

    Пусть

    \begin{enumerate}
        \item {
            $\exists M: \ \forall b > a, \ \forall t \in T: \ \left| \int_{a}^{b} { f(x, t) dx } \right| \leq M$
        }
        \item {
            $g$ монотонна по $x: \ \forall t \in T$.
        }
        \item {
            $g \underbrace{\rightrightarrows}_{x \rightarrow +\infty} 0$
        }
    \end{enumerate}

    Тогда $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) g(x, t) d x }$ равномерно сх-ся.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Для дифф. ф-й $g$:

    $F(y, t) = \int_{a}^{y} { f(x, t) dx }$.

    $(1) \Rightarrow |F(y, t)| \leq M: \ \forall y, \ \forall t$.

    $\int_{a}^{y} { f(x, t) g(x, t) dx } = \underbrace{F(x, t) g(x, t)|_{x=a}^{x=y}}_{= F(y, t) g(y, t)} - \int_{a}^{y} { F(x, t) g'_x(x, t) d x }$

    $\left| F(y, t) g(y, t) \right| \leq M | g(y, t) | \underbrace{\rightrightarrows}_{y \rightarrow +\infty} 0$

    $ \int_{a}^{+\infty} { F(x, t) g'_x(x, t) d x } $ -- равном. сх-ся.

    $|F(x, t) g'_x(x, t)| \leq M | g'_x(x, t) |$.

    Надо доказать, что $\int_{a}^{+\infty} { | g'_x (x, t) | dx }$ равн. сх-ся.

    $\int_{a}^{y} { | g'_x (x, t) | dx } = \left| \int_{a}^{y} { g'_x (x, t) dx } \right| = \left| g(x, t)|_{x=a}^{x=y} \right| = | \underbrace{g(y, t)}_{\rightrightarrows 0 \text{ по усл.}} - g(a, t) | \rightrightarrows |g(a, t)|$.

    Тут какие-то слова, почему все получилось (у меня мозг поплыл).
\end{proof}

\begin{theorem}
    \textbf{Признак Абеля}.

    $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) g(x, t) dx }$. Пусть 
    
    \begin{enumerate}
        \item {
            $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ равн. сх-ся.
        }
        \item {
            $g$ монотонна по $x: \ \forall t \in T$. 
        }
        \item {
            $| g(x, t) | \leq M, \ \forall x \geq a, \ \forall t \in T$
        }
    \end{enumerate}

    Тогда $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) g(x, t) dx }$ равном. сх-ся.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Для дифф. ф-й $g$:

    $F_b (y, t) = \int_{b}^{y} { f(x, t) dx }$

    $\int_{b}^{c} { f(x, t) g(x, t) dx } = \underbrace{F_b (x, t) g(x, t) |_{x=b}^{x=c}}_{= F_b(c, t) g(c, t)} - \int_b^{c} { F_b(x, t) g'_x(x, t) dx }$

    $\exists B : \ \forall y, b > B \ \forall t \in T: \ \left| F_b(y, t) < \epsilon \right|$, смотрим на $b > B \implies |F_b(x, t)| < \epsilon$.

    $|F_b(c, t) g(c, t)| < \epsilon \cdot M$.

    $\left| \int_{b}^{c} { F_b(x, t) g'_x(x, t) dx } \right| \leq \int_{b}^{c} { \underbrace{|F_b(x, t)|}_{< \epsilon} |g'_x(x, t)| dx} < \epsilon \cdot \int_{b}^{c} { g'_x(x, t) dx } = \epsilon \left| \int_{b}^{c} { g'_x(x, t) d x } \right| =$
    
    $ \epsilon \left| g(x, t)|_{x=b}^{x=c}  \right| \leq \epsilon \cdot 2 M$.
\end{proof}
\begin{example}
    $\int_{1}^{+\infty} { \frac{\sin(x)}{x^t} dx }, \ t > 0$.

    \begin{enumerate}
        \item {
            $t \geq t_0 > 0$. Дирихле: $f(x, t) = \sin(x), \ g(x, t) = \frac{1}{x^t}$ -- вторая монотонно убывает.

            $\left| \int_{1}^{b} { \sin(x) dx } \right| \leq 2$.

            $g(x, t) \rightrightarrows 0$, $|g(x, t)| \leq \frac{1}{x^{t_0}} \rightarrow 0$.

            Есть равн. сх-ть.
        }
        \item {
            $t > 0$. Нет равн. сх-ти, так как расх-ся при $t=0$.
        }
    \end{enumerate}
\end{example}

\begin{theorem}
    $f: [a, +\infty) \times T \rightarrow \mathbb{R}, \ t_0$ -- предельная точка $T$.

    Если
    \begin{enumerate}
        \item {
            $\int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ равномерно сх-ся (по $t \in T$).
        }
        \item {
            $f(x, t) \underbrace{\rightrightarrows}_{t \rightarrow t_0} \phi(x)$ равномер. по $x$ на любом конечном отрезке.
        }
    \end{enumerate}

    Тогда $\lim_{t \rightarrow t_0} { \int_{a}^{+infty} { f(x, t) dx } } = \int_{a}^{+\infty} { \phi(x) dx }$ и второй интеграл сх-ся. 
\end{theorem}

\begin{proof}
    $(1) \underbrace{\Rightarrow}_{\text{кр. Коши для }f} \forall \epsilon > 0 \ \exists B \ \forall b, c > B \ \forall t \in T: \underbrace{| \int_{b}^{c} { f(x, t) dx } |}_{\rightarrow |\int_{b}^{c} { \phi(x) dx }| \text { при } t \rightarrow t_0}  < \epsilon$.

    $| \int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx } - \int_{a}^{+\infty} | \leq \underbrace{| \int_{b}^{+\infty} { f(x, t) dx } |}_{< \epsilon} + \underbrace{| \int_{b}^{+\infty} { \phi(x) dx } |}_{< \epsilon} + |\int_{a}^{b} { \left( f(x, t) - \phi(x) \right) dx }|$.

    $(1) \Rightarrow \exists B_1 \ \forall b > B_1$ и $\forall t \in T: | \int_{b}^{+\infty} { f(x, t) dx } | < \epsilon$.

    $\int_{a}^{+\infty} { \phi(x) dx }$ -- сх-ся $\Rightarrow \exists B_2 \ \forall b > B_2: \ | \int_{b}^{+\infty} { \phi(x) dx } | < \epsilon$.

    Фиксируем $b \geq \max \{ B_1, B_2 \}$.

    $| \int_{a}^{b} {\left( f(x, t) - \phi(x) \right) dx} | \leq (b - a) \underbrace{\sup_{x \in [a, b]} \{ | f(x, t) - \phi(x) | \}}_{\rightarrow 0} < \epsilon$ при $t$ близких к $t_0$. 
\end{proof}

\begin{remark}
    Равн. сх-ть интеграла существенна:

    $f(x, t) = \frac{1}{t}$ при $0 \leq x \leq t$.

    $f(x, t) \underbrace{\rightrightarrows}_{t \rightarrow + \infty} 0$

    $\int_{0}^{+\infty} { f(x, t) dx} = \int_{0}^{t} { \frac{1}{t} dx } = 1 \not \rightarrow 0 $.
\end{remark}

\begin{theorem}
    $f \in C([a, +\infty) \times [c, d]), \ F(t) := \int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ равном. сх-ся.

    Тогда $F \in C[c, d]$.
\end{theorem}
\begin{proof}
    $F_b(t) := \int_{a}^{b} { f(x, t) dx } \underbrace{\rightrightarrows}_{b \rightarrow +\infty} F(t)$.

    Достаточно понять, что $F_b \in C[c, d]$, а это знаем.
\end{proof}

\begin{remark}
    Без равном. сх-ти неверно.

    $f(x, t) = t e^{-t^2 x}, \ t \in \mathbb{R}$.

    $F(t) := \int_{0}^{+\infty} { t e^{-t^2 x} dx }$ -- сх-ся.

    $F(0) = 0$

    $F(t) = \frac{1}{t}$ при $t \not = 0$ нет непрер.
\end{remark}

\begin{theorem}
    (Интегральный аналог теоремы Абеля для степенных рядов).

    Пусть $\int_{a}^{+\infty} { f(x) dx }$ сходится и $f \in C[a, +\infty)$. Тогда $F(t) := \int_{a}^{+\infty} { f(x) e^{-tx} dx } \in C[0, +\infty)$
\end{theorem}

\begin{proof}
    Признак Абеля.

    $g(x, t) = e^{-tx}$ монотонно убывает и огрничена 1.
\end{proof}

\begin{example}
    $\int_{0}^{+\infty} { \frac{\sin(x)}{x} dx }$ -- сх-ся $\implies F(t) := \int_{0}^{+\infty} { e^{-tx} \frac{\sin(x)}{x} dx }$ непрер. при $t \geq 0$.
\end{example}

\begin{theorem}
    $f'_t, f \in C([a, +\infty) \times [c, d])$

    \begin{enumerate}
        \item {
            $\Phi(t) := \int_{a}^{+\infty} { f'_t (x, t) dx }$ равномерно сх-ся.
        }
        \item {
            $F(t) := \int_{a}^{+\infty} { f(x, t) dx }$ сх-ся при $t = t_0$.
        }
    \end{enumerate}

    Тогда $F$ равномерно сх-ся, $F \in C^1[c, d]$ и $F' = \Phi$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    $F_b(t) := \int_{a}^{b} { f(x, t) dx } \implies F_b'(t) = \int_{a}^{b} { f'_t (x, t) dx } \underbrace{\rightrightarrows}_{b \rightarrow +\infty} \Phi(t)$.

    $F_b(t) = \left(\underbrace{\int_{t_0}^{t} { F_b'(u) du }}_{\rightrightarrows \int_{t_0}^{t} { \Phi(u) du }}\right) + \underbrace{F_b(t_0)}_{\rightarrow F(t_0)} \implies \underbrace{F_b(t)}_{\rightarrow F(t)} \rightrightarrows \int_{t_0}^{t} { \Phi(u) du } + F(t_0)$

    $\implies$ равномерная сх-ть и $F(t) = F(t_0) + \int_{t_0}^{t} { \underbrace{\Phi(u)}_{\text{непр. ф-я}} du } \implies F \in C^1[c, d]$ и $F'(t) = \Phi(t)$.
\end{proof}

\begin{example}
    $F(t) := \int_{0}^{+\infty} { e^{-tx} \cdot \frac{\sin(x)}{x} dx }$. Знаем, что $F \in C[0, +\infty)$/

    $\Phi(t) := \int_{0}^{+\infty} { \frac{\sin(x)}{x} \cdot e^{-tx} \cdot (-x) dx } = \underbrace{- \int_{0}^{+\infty} { \sin(x) \cdot e^{-tx} dx }}_{= - \frac{1}{1+t^2} \text{ два раза инт. по частям}}$ -- равномерно сх-ся при $t \geq t_0 > 0$.

    $\implies F'(t) = \Phi(t) \implies F(t) = C - \arctan(t)$.

    $\lim_{t \rightarrow + \infty} { F(t) } = \lim_{t \rightarrow +\infty} { \int_{0}^{+\infty} { e^{-tx} \cdot \frac{\sin(x)}{x} dx} } \underbrace{=}_{?} \int_{0}^{+\infty} { \lim_{t \rightarrow +\infty} { e^{-tx} \cdot \frac{\sin(x)}{x} dx } } = 0$.

    $\left| e^{-tx} \cdot \frac{\sin(x)}{x} \right| \leq e^{-x} \cdot \frac{|\sin(x)|}{x} \leq e^{-x}$ -- суммируемая мажоранта.

    $\lim_{t \rightarrow +\infty}{ C - \arctan(t) } = \lim_{t \rightarrow +\infty} { F(t) } = 0 \implies C = \frac{\pi}{2} \implies C[0, +\infty) \ni F(t) = \frac{\pi}{2} - \arctan(t) \in C[0, +\infty)$ при $t > 0$

    $\implies F(t) = \frac{\pi}{2} - \arctan(t)$ при $t \geq 0 \implies F(0) = \frac{\pi}{2}$, то есть $\int_{0}^{+\infty} { \frac{\sin(x)}{x} dx } = \frac{\pi}{2}$
\end{example}

\Subsection{B- и Г-функции Эйлера}

\begin{definition}
    $\Gamma(p) := \int_{0}^{+\infty} { x^{p-1} e^{-x} dx }, \ p > 0$ -- гамма-функция.

    $B(p, q) := \int_{0}^{1} { x^{p-1} (1-x)^{q-1} dx }, \ p, q > 0$ -- бета-функция.
\end{definition}

\begin{properties}
    $\Gamma$-фнкции.

    \begin{enumerate}
        \item {
            Интеграл сходится в нуле эквивалентно тому, что $\frac{1}{x^{1-p}}$ сх-ся в $+\infty$
            
            \begin{proof}
                $x^{p-1} \leq e^{\frac{x}{2}}$ при больших $x$, $x^{p-1} \cdot e^{-x} \leq e^{-\frac{x}{2}} \implies$ сх-ся.
            \end{proof}
        }
        \item {
            $\Gamma(p+1) = p \Gamma(p)$.

            \begin{proof}
                $\Gamma(p+1) = \int_{0}^{+\int} { x^p e^{-x} dx } = - \int_{0}^{+\infty} { x^p d (e^{-x}) } = -x^p e^{-x} |_{0}^{+\infty} + \int_{0}^{+\infty} { p x^{p-1} e^{-x} dx } = p \Gamma(p)$.
            \end{proof}
        }
        \item {
            $\Gamma(n+1) = n!$
            
            \begin{proof}
                $\Gamma(1) = \int_{0}^{+\infty} { e^{-x} dx } = 1$

                Далее индукция.
            \end{proof}
        }
        \item {
            $\Gamma(\frac{1}{2}) = \sqrt{\pi}$

            \begin{proof}
                $\Gamma(\frac{1}{2}) = \int_{0}^{+\infty} { \frac{1}{\sqrt{x}} \cdot e^{-x} dx } = \int_{0}^{+\infty} { e^{-y^2} \cdot \frac{1}{y} \cdot 2y d y } = 2 \cdot \int_{0}^{+\infty} { e^{-y^2} dy } = \sqrt{\pi}$, где $y^2 = x, \ dx = 2y dy$.
            \end{proof}
        }
        \item {
            $\Gamma(n + \frac{1}{2}) = \frac{(2n - 1)!!}{2^n} \sqrt{\pi}$.

            \begin{proof}
                $\Gamma(n + \frac{1}{2}) = (n - \frac{1}{2}) \Gamma (n - \frac{1}{2}) = \dots = (n - \frac{1}{2}) \cdot (n - \frac{3}{2}) \cdot \frac{1}{2} \Gamma(\frac{1}{2})$ -- получилось ровно то, что хотели.
            \end{proof}
        }
        \item {
            $\Gamma$ бесконечно дифф ф-я и $\Gamma^{(n)}(p) = \int_{0}^{+\infty} { x^{p-1} \left( \ln(x) \right)^n e^{-x} dx }$
            
            \begin{proof}
                Надо обосновать дифф. под знаком интеграла.
                
                $0 < a \leq p \leq b$
                
                \begin{enumerate}
                    \item {
                        $0 \leq x \leq 1$:

                        $x^{a-1} |\ln(x)|^{n} e^{-x}$
                    }
                    \item {
                        $1 \leq x$:

                        $x^{b-1} |\ln(x)|^{n} e^{-x} \leq x^{n + b} e^{-e}$
                    }
                \end{enumerate}
            \end{proof}
        }
        \item {
            $\Gamma$ -- строго выпуклая.

            \begin{proof}
                $\Gamma''(p) = \int_{0}^{+\infty} { x^{p-1} (\ln(x))^2 e^{-x} dx } > 0$
            \end{proof}
        }
    \end{enumerate}
\end{properties}

\begin{properties}
    $B$-функции.

    \begin{enumerate}
        \item {
            Интеграл сх-ся 

            \begin{enumerate}
                \item В нуле $\Leftrightarrow \frac{1}{x^{1-p}}$ -- сх-ся.
                \item В единице $\Leftrightarrow \frac{1}{(1-x)^{1-q}}$ -- сх-ся.
            \end{enumerate}
        }
        \item {
            $B(p, q) = B(q, p)$.

            \begin{proof}
                $B(p, q) = \int_{0}^{1} { x^{p-1} (1-x)^{q-1} dx } = - \int_{1}^{0} { (1-y)^{p-1} y^{q-1} dy } = B(q, p)$, где $y = 1 - x, \ dy = -dx$.
            \end{proof}
        }
        \item {
            $B(p, q) = \int_{0}^{+\infty} { \frac{x^{p-1}}{(1+x)^{p+q}} dx }$.

            \begin{proof}
                $B(p, q) = \int_{0}^{1} { y_{p-1} (1-y)^{q-1} dy } = \int_{0}^{+\infty} { \left( \frac{x}{1+x} \right)^{p-1} \cdot \left( \frac{x}{1+x} \right)^{q-1} \cdot \frac{1}{(1+x)^2} dx }$, где $y = \frac{x}{1+x}, \ y = 1 - \frac{1}{1+x}, \ dy = \frac{dx}{(1+x)^2}$.
            \end{proof}
        }
    \end{enumerate}
\end{properties}

\begin{theorem}
    $B(p, q) = \frac{\Gamma(p) \cdot \Gamma(q)}{\Gamma(p+q)}$.
\end{theorem}
\begin{proof}
    $\Gamma(p) \cdot \Gamma(q) = \int_{0}^{+\infty} { x^{p-1} e^{-x} dx } \cdot \int_{0}^{+\infty} { y^{q-1} e^{-y} dy } = \int_0^{+\infty} { \int_{0}^{+\infty} { x^{p-1} y^{q-1} e^{-x-y} dx } dy } =$
    
    $= \int_{0}^{+\infty} { \int_{0}^{u} { x^{p-1} (u - x)^{q-1} e^{-u} dx } du } \underbrace{=}_{\text {замена } x = uv, \ dx = u \cdot dv} \int_{0}^{+\infty} { \int_{0}^{1} { (uv)^{p-1} (u - uv)^{q-1} e^{-u} u dv } du } =$
    
    $= \int_{0}^{+\infty} { u^{p+q-1} e^{-u} \cdot \underbrace{\int_{0}^{1} { v^{p-1} (1-v)^{q-1} dv }}_{= B(p, q)} du } = B(p, q) \Gamma(p + q)$.
\end{proof}

\begin{consequence}
    (формула дополнения)

    $\Gamma(p) \Gamma(1-p) = \frac{\pi}{\sin(\pi p)}, \ p \in (0, 1)$.
\end{consequence}
\begin{proof}
    $\Gamma(p) \Gamma(1 - p) = \Gamma(1) B(p, 1 - p) = \int_{0}^{+\infty} { \frac{x^{p-1}}{1+x} dx }$.
\end{proof}
